关关雎鸠，在河之洲，窈窕淑女，君子好逑。(诗经) 
殷鉴不远，在夏后之世。(诗经) 
他山之石，可以攻玉。(诗经) 
黄钟毁弃，瓦釜雷呜。(屈原) 
言者无罪，闻者足戒。(毛诗序) 
老骥伏枥，志在千里。烈士暮年，壮心不已。(曹操) 
捐躯赴国难，视死忽如归。(曹植) 
山不厌高，水不厌深。周公吐哺，天下归心。(曹操) 
蜀道之难，难于上青天。(李白) 
万里赴戎机，关山度若飞。(木兰诗) 
何以解忧，唯有杜康。(曹操) 
杞国无事忧天倾。(李白) 
菊残犹有傲霜枝。(苏轼) 
刑天舞干戚，猛志固常在。(陶渊明) 
采菊东篱下，悠然见南山。(陶渊明) 
晨兴理荒秽，戴月荷锄归。(陶渊明) 
奇文共欣赏，疑义相与析。(陶渊明) 
盛年不重来，一日难再晨。及时宜自勉，岁月不待人。(陶渊明) 
山随平野近，江入大荒流。(李白) 
清水出芙蓉，天然去雕饰。(李白) 
读书破万卷，下笔如有神。(杜甫) 
笔落惊风雨，诗成泣鬼神。(杜甫) 
前不见古人，后不见来者。(陈子昂) 
谁言寸草心，报得三春晖。(孟郊) 
青山遮不住，毕竟东流去。(辛弃疾) 
海上生明月，天涯共此时。(张九龄) 
野旷天低树，江清月近人。(孟浩然) 
感时花溅泪，恨别鸟惊心。(杜甫) 
烽火连三月，家书抵万金。(杜甫) 
会当凌绝顶，一览众山小。(杜甫) 
星垂平野阔，月涌大江流。(杜甫) 
朱门酒肉臭，路有冻死骨。(杜甫) 
穷年忧黎元，叹息肠内热。(杜甫) 
露从今夜白，月是故乡明。(杜甫) 
野火烧不尽，春风吹又生。(白居易) 
大漠孤烟直，长河落日圆。(王维) 
明月松间照，清泉石上流。(王维) 
两句三年得，一吟双泪流。(贾岛) 
圣人不利己，忧济在元元。(陈子昂) 
少壮不努力，老大徒伤悲。 
莫道桑榆晚，为霞尚满天。(刘禹锡) 
本是同根生，相煎何太急。(曹植) 
鸟宿池边树，僧敲月下门。(贾岛) 
无意苦争春，一任群芳妒。(陆游) 
竹死不变节，花落有余香。(唐，邵谒) 
江流天地外，山色有无中。(王维) 
蝉噪林愈静，鸟呜山更幽。(王维) 
羁鸟恋旧林，池鱼思故渊。(陶渊明) 
夕阳无限好，只是近黄昏。(李商隐) 
生当作人杰，死亦为鬼雄。(李清照) 
气蒸云梦泽，波撼岳阳城。(孟浩然) 
草木有本心，何求美人折。(张九龄) 
黄金若粪土，肝胆硬如铁。(石达开) 
疾风知劲草，板荡识忠臣。(李世民) 
人生自古谁无死，留取丹心照汗青。(文天祥) 
枝上柳绵吹又少，天涯何处无芳草。(苏轼) 
东边日出西边雨，道是无晴却有晴。(刘禹锡) 
衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。(柳永) 
在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝。(白居易) 
天长地久有时尽，此恨绵绵无尽期。(白居易) 
日出江花红胜火，春来江水绿如蓝。(白居易) 
溪云初起日沉阁，山雨欲来风满楼。(唐，许浑) 
尔曹身与名俱灭，不废江河万古流。(杜甫) 
长风破浪会有时，直挂云帆济沧海。(李白) 
三山半落青天外，一水中分白露洲。(李白) 
花开堪折直须折，莫待无花空折枝。(杜秋娘) 
我劝天公重抖擞，不拘一格降人才。(龚自珍) 
云横秦岭家何在，雪拥蓝关马不前。(韩愈) 
千呼万唤始出来，犹抱琵琵半遮面。(白居易) 
江山代有才人出，各领风骚数百年。(清，赵翼) 
但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。(王昌龄) 
我自横刀向天笑，去留肝胆两昆仑。(谭嗣同) 
近水楼台先得月，向阳花木易逢春。(宋，苏麟) 
抽刀断水水更流，举杯消愁愁更愁。(李白) 
出师未捷身先死，常使英雄泪满襟。(杜甫) 
无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。(杜甫) 
回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。(白居易) 
独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲。(王维) 
身无彩凤双飞翼，心有灵犀一点通。(李商隐) 
何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。(李商隐) 
春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干。(李商隐) 
黑云压城城欲摧，甲光向日金鳞开。(李贺) 
旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家。(刘禹锡) 
沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。(刘禹锡) 
请君莫奏前朝曲，听唱新翻杨柳枝。(刘禹锡) 
商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。(杜牧) 
空床卧听风吹雨，谁复挑灯夜补衣。(宋，贺铸) 
春风又绿江南岸，明月何时照我还。(王安石) 
春风得意马蹄疾，一日看尽长安花。(孟郊) 
春色满园关不住，一枝红杏出墙来。(宋，叶绍翁) 
春江潮水连海平，海上明月共潮生。(唐，张若虚) 
春城无处不飞花，寒食东风御柳斜。(唐，韩) 
春潮带雨晚来急，野流无人舟自横。(韦应物) 
相见时难别亦难，东风无力百花残。(李商隐) 
举世皆浊我独清，众人皆醉我独醒。(屈原) 
洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶。(王昌龄) 
粉身碎骨浑不怕，要留青白在人间。(于谦) 
战士军前半死生，美人帐下犹歌舞。(高适) 
莫怪春来便归去，江南虽好是他乡。(明，王慕) 
借问酒家何处有，牧童遥指杏花村。(杜牧) 
东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。(杜牧) 
浊酒一杯家万里，燕然未勒归无计。(范仲淹) 
春宵一刻值千金，花有清香月有阴。(苏轼) 
 月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。 
姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。(张继) 
沾衣欲湿杏花雨，吹面不寒杨柳风。(宋，志南) 
问渠哪得清如许，为有源头活水来。(朱熹) 
两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮。(秦观) 
纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。(陆游) 
纵横自有凌云笔，俯仰随人亦可怜。(元好问) 
接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红。(杨万里) 
着意栽花花不发，无心插柳柳成阴。(关汉卿) 
等闲识得东风面，万紫千红总是春。(朱熹) 
莫愁前路无知己，天下谁人不识君。(高适) 
梅须逊雪三分白，雪却输梅一段香。(宋，卢梅坡) 
绿杨烟外晓寒轻，红杏枝头春意闹。(宋，宋祁) 
欲把西湖比西子，浓装淡抹总相宜。(苏轼) 
欲寄彩笺兼尺素，山长水阔知何处，(曼殊) 
黄沙百战穿金甲，不破楼兰终不还。(王昌龄) 
曾经沧海难为水，除却巫山不是云。(元稹) 
疏影横斜水清浅，暗香浮动月黄昏。(林逋) 
落霞与孤鹜齐飞，秋水共长天一色。(王勃) 
横看成岭侧成峰，远近高低各不同。 
不识庐山真面目，只缘身在此山中。(苏轼) 
僵卧孤村不自哀，尚思为国戌轮台。(陆游) 
平生不解藏人善，到处逢人说项斯。(唐，杨敬之) 
千里莺啼绿映红，水村山廓酒旗风。(杜牧) 
一片丹心图报国，千秋青史胜封侯。 
王师北定中原日，家祭无忘告乃翁。(陆游) 
遗民泪尽胡尘里，南望王师又一年。(陆游) 
九州生气恃风雷，万马齐喑究可哀。(龚自珍) 
三十功名尘与土，八千里路云和月。(岳飞) 
壮志饥餐胡虏肉，笑谈渴饮匈奴血。(岳飞) 
万里悲秋常作客，百年多病独登台。(杜甫) 
上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。(白居易) 
山重水复疑无路，柳暗花明又一村。(陆游) 
无可奈何花落去，似曾相识燕归来。(晏殊) 
千门万户瞳瞳日，总把新桃换旧符。(王安石) 
不要人夸颜色好，只留清气满乾坤。(王冕) 
 咬定青山不放松，立根原在破岩中。 
千磨万击还坚韧，任你东南西北风。(郑板桥) 
青山处处埋忠骨，何须马革裹尸还。 
落红不是无情物，化作春泥更护花。(龚自珍) 
他年我若为青帝，报与桃花一处开。(黄巢) 
苟利国家生死以，岂因祸福避趋之。(林则徐) 
采得百花成蜜后，为谁幸苦为谁甜。(唐·罗隐) 
忽如一夜春风来，千树万树梨花开。(岑参) 
夜阑卧听风吹雨。铁马冰河入梦来。(陆游) 
嫦娥应悔偷灵药，碧海青天夜夜心。(李商隐) 
庄生晓梦迷蝴蝶，望帝春心托杜鹃。(李商隐) 
独上江楼思渺然，月光如水水如天。(唐·赵嘏) 
苦恨年年压金线，为他人作嫁衣裳。(唐·秦韬玉) 
今年县宰加朱绂，便是生灵血染成。(杜荀鹤) 
二十万人齐解甲，宁无一个是男儿。(唐·花蕊夫人徐氏) 
美人首饰侯王印，尽是沙中浪底来。(刘禹锡) 
大风起兮云飞扬，威加海内兮归故乡。安得猛士兮守四方。(刘邦) 
路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。(屈原) 
风萧萧兮易水寒，壮士一去兮不复还。(战国策) 
力拔山兮气盖世，时不利兮骓不逝。骓不逝兮可奈何?虞兮虞兮奈若何?(史记) 
众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。(辛弃疾) 
流水落花春去也，天上人间。(李煜) 
莫道不消魂，帘卷西风，人比黄花瘦。(李清照) 
剪不断，理还乱，是离愁，别是一番滋味在心头。(李煜) 
问君能有几多愁，恰似一江春水向东流。(李煜) 
莫等闲，白了少年头，空悲切。(岳飞) 
昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路。(晏殊) 
 人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全 
但愿人长久，千里共婵娟。(苏轼) 
山盟虽在，锦书难托，莫，莫，莫!(陆游) 
寄意寒星荃不察，我以我血荐轩辕。(鲁迅) 
忍看朋辈成新鬼，怒向刀丛觅小诗。(鲁迅) 
躲进小楼成一统，管他冬夏与春秋。(鲁迅) 
心事浩茫连广宇，于无声处听惊雷。(鲁迅) 
无情未必真豪杰，怜子如何不丈夫。(鲁迅) 
莫道浮云终蔽日，严冬过尽绽春蕾。(陈毅) 
铁肩担道义，妙手著文章。(李大钊) 
男儿未展凌云志，空负天生五尺躯。(王达强) 
 砍头不要紧，只要主义真。 
杀了夏明翰，还有后来人。(夏明翰) 
我渴望自由。但人的身躯，怎能从狗的洞子里爬出!(叶挺) 
为了免除下一代的苦难，我们愿，愿把这牢底坐穿。(何敬平) 
一腔热血化春雨，壮志千秋泣鬼神。 
满目云山俱是乐，一毫荣辱不须惊。(黄兴) 
有的人活着，他已经死了，有的人死了，他还活着。(臧克家) 
留得子胥豪气在，三年归报楚王仇。(杨超) 
国破尚如此，我何惜此头?(吉鸿昌) 
严刑利诱奈我何，颔首流泪非丈夫。(金方昌) 
早已森严避垒，更加众志成城。(毛泽东) 
今又重阳，战地黄花分外香。(毛泽东) 
装点此关山，今朝更好看。(毛泽东) 
踏遍青山人未老，风景这边独好。(毛泽东) 
雄关漫道真如铁，而今迈步从头越。(毛泽东) 
,不到长城非好汉，屈指行程二万。(毛泽东) 
山，倒海翻江卷巨澜，奔腾急，万马战犹酣。(毛泽东) 
金沙水拍云崖暖，大渡桥横铁索寒。(毛泽东) 
国际悲歌歌一曲，狂飙为我从天落。(毛泽东) 
千秋功罪，谁人曾与评说。(毛泽东) 
虎踞龙盘今胜昔，天翻地覆慨而慷。(毛泽东) 
宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王。 
牢骚太盛防肠断。风物长宜放眼量。(毛泽东) 
我失骄杨君失柳，杨柳轻直上重霄九。(毛泽东) 
寂寞嫦娥舒广袖，万里长空且为忠魂舞。(毛泽东) 
千村薜荔人遗矢，万户萧疏鬼唱歌。(毛泽东) 
坐地日行八万里，巡天遥看一千河。(毛泽东) 
借问瘟君欲何往，纸船明烛照天烧。(毛泽东) 
为有牺牲多壮志，敢教日月换新天。(毛泽东) 
喜看稻菽千重浪，遍地英雄下夕烟。(毛泽东) 
云横九派浮黄鹤，浪下三吴起白烟。(毛泽东) 
天生一个仙人洞，无限风光在险峰。(毛泽东) 
待到山花烂漫时，她在丛中笑。(毛泽东) 
高天滚滚寒流急，大地微微暖气吹。(毛泽东) 
一万年太久，只争朝夕。(毛泽东) 
四海翻腾云水怒，五洲震荡风雷激。(毛泽东) 
可上九天揽月，可下五洋捉鳖。(毛泽东) 
要扫除一切害人虫，全无敌。(毛泽东) 
西风烈, 长空雁叫霜晨月。霜晨月，马蹄声碎, 喇叭声咽。(毛泽东) 